# Translations template for Tabletop Club.
# Copyright (c) 2020-2023 Benjamin 'drwhut' Beddows.
# Copyright (c) 2021-2023 Tabletop Club contributors (see game/CREDITS.tres).
# This file is distributed under the same license as the Tabletop Club project.
# Benjamin 'drwhut' Beddows <drwhut@gmail.com>, 2023.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PROJECT VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: EMAIL@ADDRESS\n"
"POT-Creation-Date: 2024-09-04 13:50+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2024-12-22 18:28+0000\n"
"Last-Translator: 강경서 <rudtj2306@ajou.ac.kr>\n"
"Language-Team: Korean <https://hosted.weblate.org/projects/tabletop-club/"
"game/ko/>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 5.10-dev\n"
"Generated-By: Babel 2.9.1\n"

#: ../Scenes/ImportAssets.tscn:35
#, fuzzy
msgid "Importing assets..."
msgstr "애셋을 가져오는 중..."

#: ../Scenes/ImportAssets.tscn:56
msgid "Missing Asset Folder"
msgstr "누락된 에셋 폴더"

#: ../Scenes/ImportAssets.tscn:62
msgid "Missing Module"
msgstr "잃어버린 모듈"

#: ../Scenes/Loading.tscn:41
msgid "Loading..."
msgstr "불러오는 중..."

#: ../Scenes/MainMenu.tscn:51
msgid "Singleplayer"
msgstr "단일플레이모드"

#: ../Scenes/MainMenu.tscn:58 ../Scenes/MainMenu.tscn:158
#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:966
msgid "Multiplayer"
msgstr "멀티플레이모드"

#: ../Scenes/Game/UI/GameUI.tscn:222 ../Scenes/MainMenu.tscn:65
#, fuzzy
msgid "Options"
msgstr "설정"

#: ../Scenes/MainMenu.tscn:72 ../Scenes/MainMenu.tscn:315
msgid "Credits"
msgstr "크레딧"

#: ../Scenes/MainMenu.tscn:79
msgid "Quit"
msgstr "종료"

#: ../Scenes/MainMenu.tscn:97 ../Scenes/MainMenu.tscn:340
msgid "Import Log"
msgstr "로그 가져오기"

#: ../Scenes/MainMenu.tscn:98
msgid "0"
msgstr "0"

#: ../Scenes/MainMenu.tscn:106
msgid "Website"
msgstr "웹사이트"

#: ../Scenes/MainMenu.tscn:115
msgid "Source Code"
msgstr ""

#: ../Scenes/MainMenu.tscn:124
msgid "Documentation"
msgstr "문서"

#: ../Scenes/MainMenu.tscn:133
msgid "Community"
msgstr "단체"

#: ../Scenes/MainMenu.tscn:142
msgid "Donate"
msgstr "기부하기"

#: ../Scenes/MainMenu.tscn:151 ../Scenes/MainMenu.tscn:246
msgid "Information"
msgstr "정보"

#: ../Scenes/MainMenu.tscn:176
#, fuzzy
msgid "Host Game"
msgstr "게임 만들기"

#: ../Scenes/MainMenu.tscn:182
msgid "Create a new lobby for your friends to join over the Internet."
msgstr "친구들이 인터넷으로 참여할 수 있도록 새 로비를 만드세요."

#: ../Scenes/MainMenu.tscn:194 ../Scenes/MainMenu.tscn:241
msgid "Join Game"
msgstr "게임 참여하기"

#: ../Scenes/MainMenu.tscn:200
msgid "Use a room code to join your friend's lobby."
msgstr "방 코드를 입력하여 친구의 로비에 참여하세요."

#: ../Scenes/MainMenu.tscn:206
msgid "Enter Room Code"
msgstr "방 코드 입력"

#: ../Scenes/MainMenu.tscn:226
msgid "Room Code:"
msgstr "방 코드:"

#: ../Scenes/MainMenu.tscn:235
msgid "ABCD"
msgstr ""

#: ../Scenes/MainMenu.tscn:333
msgid "Error"
msgstr "오류"

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:48
msgid "Audio"
msgstr "음량"

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:61
msgid "Master Volume"
msgstr "주볼륨"

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:68
msgid "Sets the overall volume of all sources of sound in the game."
msgstr "이게임에서 모든 소리의 볼륨을 조정하세요."

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:79
msgid "Music Volume"
msgstr "음악 볼륨"

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:87
msgid "Sets the volume of all music sources in the game."
msgstr "이 게임에서 모든 음악의 볼륨크기를 조절하세요."

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:98
msgid "Sounds Volume"
msgstr "소리 볼륨"

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:106
msgid ""
"Sets the volume of sound sources played manually throughout the game, for "
"example, from speakers."
msgstr "스피커 등 게임 중 수동으로 재생되는 사운드의 볼륨을 설정합니다."

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:117
msgid "Effects Volume"
msgstr "효과음 볼륨"

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:125
msgid ""
"Sets the volume of sound effects played automatically throughout the game, "
"for example, pieces falling on the table. "
msgstr "게임 전반에서 자동으로 재생되는 효과음(예: 조각이 테이블에 떨어지는 소리)의 "
"볼륨을 설정합니다. "

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:142
msgid "Controls"
msgstr "조작 방법"

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:155
msgid "Mouse Horizontal Sensitivity"
msgstr "마우스 수평 민감도"

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:162
msgid "Sets the horizontal sensitivity of the rotation of the camera."
msgstr "카메라를 회전시킬 때 수평 방향 민감도를 설정합니다."

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:174
msgid "Mouse Vertical Sensitivity"
msgstr "마우스 수직 민감도"

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:182
msgid "Sets the vertical sensitivity of the rotation of the camera."
msgstr "카메라의 수직 회전 감도를 조정한다."

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:194
msgid "Mouse Horizontal Invert"
msgstr "마우스 수평 반전"

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:202
msgid "Used to invert the rotation of the camera horizontally."
msgstr "이 기능은 카메라의 수평 회전을 반전시키는 데 사용됩니다."

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:209
msgid "Mouse Vertical Invert"
msgstr "마우스 수직 반전"

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:217
msgid "Used to invert the rotation of the camera vertically."
msgstr "이 설정은 카메라의 수직 회전을 반전시키는 데 사용됩니다."

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:224
msgid "Camera Movement Speed"
msgstr "카메라 이동 속도"

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:232
msgid "Used to set how fast the camera moves across the table."
msgstr "카메라 이동 속도를 설정하여 테이블 위를 얼마나 빠르게 이동할지 조정합니다."

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:244
msgid "Hold Left Click to Move Camera"
msgstr "왼쪽 클릭을 계속 누르고 카메라를 이동하세요"

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:252
msgid ""
"Used to allow the player to move the camera by dragging the mouse across the "
"table."
msgstr "플레이어가 마우스를 드래그하여 테이블 위에서 카메라를 이동할 수 있도록 "
"합니다."

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:259
msgid "Zoom Sensitivity"
msgstr "줌 감도"

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:267
msgid ""
"Sets how fast the camera zooms in and out of the table when using the scroll "
"wheel."
msgstr "스크롤 휠을 이용하여 카메라의 확대/축소를 설정한다."

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:279
msgid "Zoom Invert"
msgstr "줌 반전"

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:287
msgid "Used to invert the direction of zooming when using the scroll wheel."
msgstr "이 기능은 스크롤 휠을 사용할 때 확대/축소 방향을 반전시키는 데 사용됩니다."

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:294
msgid "Piece Lift Sensitivity"
msgstr "조각 들어올리기 감도"

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:302
msgid "Sets how fast a piece will move when lifting it off the table."
msgstr "테이블에서 조각을 들어 올릴 때의 이동 속도를 설정합니다."

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:314
msgid "Piece Lift Invert"
msgstr "조각 들어올리기 반전"

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:322
msgid ""
"Used to invert the direction a piece will go when lifting it off the table."
msgstr "이 기능은 조각을 테이블에서 들어 올릴 때 이동 방향을 반전시키는 데 "
"사용됩니다."

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:329
msgid "Piece Rotation Invert"
msgstr "조각 회전 반전"

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:337
msgid "Used to invert the direction a piece will rotate."
msgstr "이 기능은 조각이 회전하는 방향을 반전시키는 데 사용됩니다."

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:344
msgid "Hand Preview Enabled"
msgstr "손 미리보기 활성화"

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:352
msgid ""
"When set, hovering over a card in your hand will display an enhanced preview "
"of the card after a short period of time."
msgstr "손에 있는 카드를 위로 마우스를 올린 뒤 잠시 후 향상된 미리보기를 볼 수 "
"있습니다."

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:360
msgid "Hand Preview Delay"
msgstr "손 미리보기 지연"

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:368
msgid ""
"Used to set how long the mouse needs to be kept still before a preview of a "
"card is displayed from the hand."
msgstr "카드 미리보기가 나타나기 전에 마우스를 가만히 두어야 하는 시간을 설정합니다."

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:380
msgid "Hand Preview Size"
msgstr "손 미리보기 크기 조정"

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:388
msgid "Used to control how large the card preview is."
msgstr "카드 미리보기의 크기를 조정하는 데 사용됩니다."

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:400
msgid "Hide Control Hints"
msgstr "제어 힌트 숨기기"

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:408
msgid "Used to hide the dynamic text displaying how to control the game."
msgstr "게임을 제어하는 방법에 대한 동적 텍스트를 숨기는 기능입니다."

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:421
msgid "General"
msgstr "일반적인"

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:435
msgid "Language"
msgstr "언어"

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:455
msgid "Autosave Interval"
msgstr "자동저장 간격"

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:463
msgid "Used to set how often autosaves are created."
msgstr "자동 저장의 생성 빈도를 설정하는 기능입니다."

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:465 ../Scripts/OptionsMenu.gd:72
msgid "5 minutes"
msgstr "5분"

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:474
msgid "Autosave File Count"
msgstr "자동 저장 파일 수"

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:482
msgid "Used to set the maximum number of autosave files that are made."
msgstr "자동 저장 파일의 최대 개수를 설정하는 기능입니다."

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:492
msgid "Skip Splash Screen"
msgstr "시작 화면 건너뛰기"

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:500
msgid "Skips the Godot Engine splash screen when the game starts."
msgstr "게임 시작 시 Godot 엔진의 시작 화면을 건너뛰도록 설정합니다."

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:508
msgid "Show System Warnings"
msgstr "시스템 경고들을 보여줍니다"

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:516
msgid "Displays system warnings in the chat box."
msgstr "채팅창에 시스템 경고들을 보여줍니다."

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:525
msgid "Show System Errors"
msgstr "시스템 에러들을 보여줍니다"

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:533
msgid "Displays system errors in the chat box."
msgstr "채팅창에 시스템 에러들을 보여줍니다."

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:561
msgid "Opens the assets folder in your file explorer."
msgstr "파일 탐색기에서 자산 폴더를 열 수 있습니다."

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:563
msgid "Open Assets Folder"
msgstr "자산 폴더 열기"

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:579
msgid "Reimport Assets"
msgstr "자산 다시가져오기"

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:592
msgid "Key Bindings"
msgstr "키 설정"

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:606
msgid "Move Forward"
msgstr "앞으로 이동"

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:613
msgid "Moves the camera forward."
msgstr "카메라를 앞으로 이동시킵니다."

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:623
msgid "Move Back"
msgstr "뒤로 움직입니다"

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:631
msgid "Moves the camera backwards."
msgstr "카메라를 뒤로 이동시킵니다."

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:641
msgid "Move Left"
msgstr "왼쪽으로 이동합니다"

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:649
msgid "Moves the camera left."
msgstr "카메라를 왼쪽으로 이동합니다."

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:659
msgid "Move Right"
msgstr "오른쪽으로 이동합니다"

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:667
msgid "Moves the camera right."
msgstr "카메라를 오른쪽으로 이동합니다."

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:677
msgid "Rotate Camera"
msgstr "카메라를 회전합니다"

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:685
msgid "Enable rotation of the camera when moving the mouse."
msgstr "마우스를 이동할 때 카메라 회전을 활성화하세요."

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:695
msgid "Reset Camera"
msgstr "카메라를 재설정하세요"

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:703
msgid "Resets the camera to the default position."
msgstr "카메라를 기본 위치로 재설정합니다."

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:713
msgid "Zoom In / Lift Piece Down"
msgstr "확대 / 조각 내리기"

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:721
msgid "Zoom the camera towards the table, or lift a piece down onto the table."
msgstr "카메라를 테이블쪽으로 확대하거나, 조각을 테이블에 내려놓습니다."

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:731
msgid "Zoom Out / Lift Piece Up"
msgstr "축소 / 조각 들어올리기"

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:739
msgid "Zoom the camera away from the table, or lift a piece up from the table."
msgstr "카메라를 테이블에서 멀리 축소하거나, 조각을 테이블에서 들어 올립니다."

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:749
msgid "Flip Piece Orientation"
msgstr "조각 방향 뒤집기"

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:757
msgid ""
"Flip the selected piece or the piece the mouse is over on the horizontal "
"axis."
msgstr "선택된 조각 또는 마우스가 있는 조각을 수평 축으로 뒤집습니다."

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:767
msgid "Reset Piece Orientation"
msgstr "조각 방향을 재설정합니다"

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:775
msgid ""
"Resets the selected piece or the piece the mouse is over to its default "
"orientation."
msgstr "선택된 조각 또는 마우스가 있는 조각을 기본 방향으로 재설정합니다."

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:785 ../Scripts/Game/CameraController.gd:1589
msgid "Rotate Piece"
msgstr "조각을 회전합니다"

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:793
msgid "Rotates the the piece that is selected, or that the mouse is over."
msgstr "선택된 조각 또는 마우스가 있는 조각을 회전시킵니다."

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:803 ../Scripts/Game/CameraController.gd:1210
#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1542
#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1597
msgid "Shuffle"
msgstr "섞기"

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:811
msgid ""
"Shuffle stacks of cards or tokens that are selected, or that the mouse is "
"over."
msgstr "선택된 카드나 토큰 더미, 또는 마우스가 있는 카드나 토큰 더미를 섞습니다."

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:821
msgid "Lock/Unlock Piece"
msgstr "조각 잠금/해제"

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:829
msgid ""
"Toggles the lock on the selected piece, fixing its position and rotation."
msgstr "선택된 조각의 잠금을 전환하여 위치와 회전을 고정합니다."

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:839
msgid "Delete Piece"
msgstr "조각 제거"

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:847
msgid "Deletes the currently selected piece."
msgstr "현재 선택된 조각을 삭제합니다."

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:857
msgid "Toggle Debug Info"
msgstr "디버그 정보 전환"

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:865
msgid "Toggles whether debug information is displayed."
msgstr "디버그 정보가 표시될지 여부를 전환합니다."

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:875
msgid "Quicksave"
msgstr "빠른 저장"

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:883
msgid "Creates a quicksave file."
msgstr "빠른 저장 파일을 생성합니다."

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:893
msgid "Quickload"
msgstr "빠른로딩"

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:901
msgid "Loads the latest quicksave file."
msgstr "가장 최근 퀵세이브 파일을 로드합니다."

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:911
msgid "Toggle UI"
msgstr "UI 전환"

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:919
msgid "Toggles whether the entire UI is displayed."
msgstr "UI 전체 표시 여부를 전환합니다."

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:929
msgid "Take Screenshot"
msgstr "스크린샷 찍기"

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:937
msgid "Takes a screenshot of the game in its current state."
msgstr "게임의 현재상태를 스크린샷으로 찍습니다."

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:952
msgid "Used to reset the key bindings to their default values."
msgstr "키 설정을 기본값으로 초기화하는 데 사용됩니다."

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:953 ../Scenes/OptionsMenu.tscn:1413
msgid "Reset Bindings"
msgstr "설정 초기화"

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:980 ../Scripts/Game/CameraController.gd:1227
#: ../Scripts/Game/UI/Dialogs/SaveDialog.gd:185
msgid "Name"
msgstr "이름"

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:987
msgid "The player's displayed name in multiplayer lobbies."
msgstr "멀티플레이 로비에서 표시되는 플레이어 이름."

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:989
msgid "Player"
msgstr "플레이어"

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:997 ../Scripts/Game/CameraController.gd:1350
msgid "Color"
msgstr "색깔"

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:1005
msgid "The player's displayed colour in multiplayer lobbies."
msgstr "멀티플레이 로비에서 표시되는 필레이어의 색상."

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:1015
msgid "Chat Font Size"
msgstr "채팅 폰트 사이즈"

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:1023
msgid "Changes the size of the text in the chat box."
msgstr "채팅창의 글자크기를 바꾸세요."

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:1025 ../Scenes/OptionsMenu.tscn:1156
#: ../Scripts/OptionsMenu.gd:82
msgid "Medium"
msgstr "중간값"

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:1034
msgid "Hide Player Cursors"
msgstr "플레이어 커서를 숨기세요"

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:1042
msgid ""
"Used to stop showing other player's cursors when in multiplayer lobbies."
msgstr "멀티플레이 로비에서 다른 플레이어의 커서를 표시하지 않도록 설정하는데 "
"사용됩니다."

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:1050
msgid "Censor Profanity"
msgstr "욕설 필터링"

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:1058
msgid ""
"Used to censor potentially offensive words in the chat window when in "
"multiplayer lobbies."
msgstr "멀티플레이 로비에서 채팅 창에 잠재적으로 공격적인 단어를 필터링하는데 "
"사용됩니다."

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:1073
msgid "Video"
msgstr "영상"

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:1087
msgid "Window Mode"
msgstr "윈도우 모드"

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:1094
msgid "Sets the mode in which the game window is displayed."
msgstr "게임 창이 표시되는 모드를 설정합니다."

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:1096 ../Scripts/OptionsMenu.gd:76
msgid "Windowed"
msgstr "창모드"

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:1105
msgid "Field of View"
msgstr "시각 범위"

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:1113
msgid "Sets the field of view of the in-game camera."
msgstr "게임안 카메라 시각뷰를 설정하세요."

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:1126
msgid "VSync"
msgstr ""

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:1145
msgid "Shadow Detail"
msgstr "그림자 세부사항"

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:1165
msgid "Multisample Anti-Aliasing (MSAA)"
msgstr "계단현상 줄이기"

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:1177 ../Scenes/OptionsMenu.tscn:1199
#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:1240 ../Scripts/OptionsMenu.gd:80
msgid "None"
msgstr "없음"

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:1186
msgid "Screen Space Ambient Occlusion (SSAO)"
msgstr "화면 공간 주변 폐색"

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:1208
msgid "Skybox Radiance Detail"
msgstr "하늘 박스의 밝기와 세부사항 조절"

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:1219 ../Scripts/OptionsMenu.gd:81
msgid "Low"
msgstr "낮음"

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:1228
msgid "Depth of Field"
msgstr "영역의 깊이"

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:1249
msgid "Depth of Field Amount"
msgstr "시야 심도"

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:1257
msgid ""
"Used to determine how much the background is blurred when using depth of "
"field."
msgstr "깊이의 효과를 사용할 때 배경이 얼마나 흐려질지를 결정하는 설정입니다."

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:1269
msgid "Depth of Field Distance"
msgstr "깊이의 효과거리"

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:1277
msgid ""
"Used to set the threshold of what is considered the background when using "
"depth of field."
msgstr ""

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:1289
msgid "Table Paint Filtering"
msgstr "테이블 페인트 필터링"

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:1312
msgid "Back"
msgstr "뒤로"

#: ../Scenes/Game/CameraController.tscn:410
#: ../Scenes/Game/UI/Dialogs/RoomDialog.tscn:154
#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:1318
msgid "Apply"
msgstr "적용하기"

#: ../Scenes/Game/CameraController.tscn:502
#: ../Scenes/Game/CameraController.tscn:575
#: ../Scenes/Game/CameraController.tscn:642
#: ../Scenes/Game/CameraController.tscn:696 ../Scenes/OptionsMenu.tscn:1325
msgid "OK"
msgstr ""

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:1370
msgid "Please press a key or button to bind it..."
msgstr "키 또는 버튼을 눌러 바인딩하세요..."

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:1390
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:1397
msgid "Keep video settings?"
msgstr "비디오 설정을 유지하겠습니까?"

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:1405
msgid "Reimporting Assets"
msgstr "자산 다시 가져오기"

#: ../Scenes/OptionsMenu.tscn:1423
msgid "Warning!"
msgstr "경고!"

#: ../Scenes/RandomMusicPlayer.tscn:23
msgid "Now Playing:"
msgstr "현재 재생중:"

#: ../Scenes/Game/CameraController.tscn:99
msgid "Deal X cards"
msgstr "카드 X장을 나눠줍니다"

#: ../Scenes/Game/CameraController.tscn:129
msgid "Select track"
msgstr "트랙 선택"

#: ../Scenes/Game/CameraController.tscn:147
msgid "Positional audio"
msgstr "위치기반 오디오"

#: ../Scenes/Game/CameraController.tscn:153
msgid "Range:"
msgstr "범위:"

#: ../Scenes/Game/CameraController.tscn:173
msgid "Take X off top"
msgstr "위에서 X장을 가져옵니다"

#: ../Scenes/Game/CameraController.tscn:186
msgid "Take X out"
msgstr "X장을 뺍니다"

#: ../Scenes/Game/CameraController.tscn:242
msgid "Position:"
msgstr "위치:"

#: ../Scenes/Game/CameraController.tscn:253
#: ../Scenes/Game/CameraController.tscn:311
#: ../Scenes/Game/CameraController.tscn:363
msgid "X:"
msgstr "X:"

#: ../Scenes/Game/CameraController.tscn:269
#: ../Scenes/Game/CameraController.tscn:325
#: ../Scenes/Game/CameraController.tscn:379
msgid "Y:"
msgstr "Y:"

#: ../Scenes/Game/CameraController.tscn:285
#: ../Scenes/Game/CameraController.tscn:339
#: ../Scenes/Game/CameraController.tscn:395
msgid "Z:"
msgstr "Z:"

#: ../Scenes/Game/CameraController.tscn:300
msgid "Rotation (°):"
msgstr "회전 (°):"

#: ../Scenes/Game/CameraController.tscn:352
#: ../Scenes/Game/CameraController.tscn:529
msgid "Scale:"
msgstr "규모:"

#: ../Scenes/Game/CameraController.tscn:430
msgid "Value:"
msgstr "값:"

#: ../Scenes/Game/CameraController.tscn:442
#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1300
msgid "Set value"
msgstr "값 설정"

#: ../Scenes/Game/CameraController.tscn:473
msgid "Strength:"
msgstr "강도:"

#: ../Scenes/Game/CameraController.tscn:484
msgid "1.0"
msgstr "1.0"

#: ../Scenes/Game/CameraController.tscn:561
msgid "System:"
msgstr "시스템:"

#: ../Scenes/Game/CameraController.tscn:567
msgid "Metric"
msgstr "측정단위"

#: ../Scenes/Game/CameraController.tscn:602
msgid "Brush Color:"
msgstr "브러쉬 색깔:"

#: ../Scenes/Game/CameraController.tscn:615
msgid "Brush Size:"
msgstr "브러쉬 크기:"

#: ../Scenes/Game/CameraController.tscn:626
#: ../Scenes/Game/CameraController.tscn:680
msgid "1"
msgstr "1"

#: ../Scenes/Game/CameraController.tscn:669
msgid "Eraser Size:"
msgstr "지우개 크기:"

#: ../Scenes/Game/CameraController.tscn:699
msgid "Select a track..."
msgstr "트랙을 선택하세요..."

#: ../Scenes/Game/CameraController.tscn:704
#, python-format
msgid "Loaded %d tracks."
msgstr "%d개의 트랙이 로드되었습니다."

#: ../Scenes/Game/Game.tscn:35
msgid "Missing Assets"
msgstr "잃은 자산"

#: ../Scenes/Game/Game.tscn:44
#, python-format
msgid ""
"The host has imported assets that your client is missing. This means that "
"you won't be able to see these assets while in this game. There are a total "
"of %d missing assets, and %d assets differ between your client and the "
"host's client:"
msgstr ""

#: ../Scenes/Game/Game.tscn:58
#, python-format
msgid ""
"Your client is also missing %d files, and %d files differ from that of the "
"host's, which in total is %s of data:"
msgstr ""

#: ../Scenes/Game/Game.tscn:86
msgid "Yes, download missing assets."
msgstr "네, 잃어버린 자산을 다운로드하세요."

#: ../Scenes/Game/Game.tscn:93
msgid "No, continue without them."
msgstr "아니오, 그것들 없이 계속하세요."

#: ../Scenes/Game/Game.tscn:99
msgid "Download Assets?"
msgstr "자산을 다운로드하시겠습니까?"

#: ../Scenes/Game/Game.tscn:108
msgid "Downloading..."
msgstr "다운로드중..."

#: ../Scenes/Game/Game.tscn:123
msgid "Waiting for download..."
msgstr "다운로드를 기다리는중..."

#: ../Scenes/Game/Game.tscn:136
msgid "Waiting to verify integrity..."
msgstr "무결성 검증을 기다리는 중..."

#: ../Scenes/Game/Game.tscn:149
msgid "Waiting to import assets..."
msgstr "자산 불러오기를 기다리는 중..."

#: ../Scenes/Game/Game.tscn:168 ../Scenes/Game/Game.tscn:186
msgid "Error!"
msgstr "에러!"

#: ../Scenes/Game/Game.tscn:176
msgid "Download Folder Locked"
msgstr "다운로드 폴더가 잠겨 있습니다"

#: ../Scenes/Game/UI/ChatBox.tscn:54
msgid "Type a message here..."
msgstr "메시지를 여기에 적으세요..."

#: ../Scenes/Game/UI/ChatBox.tscn:60
msgid "Send"
msgstr "보내기"

#: ../Scenes/Game/UI/GameUI.tscn:37 ../Scenes/Game/UI/GameUI.tscn:146
msgid "Objects"
msgstr "물체들"

#: ../Scenes/Game/UI/GameUI.tscn:43 ../Scenes/Game/UI/GameUI.tscn:162
#: ../Scripts/Game/UI/Previews/PreviewFilter.gd:285
msgid "Games"
msgstr "게임들"

#: ../Scenes/Game/UI/Dialogs/RoomDialog.tscn:11
#: ../Scenes/Game/UI/GameUI.tscn:49
msgid "Room"
msgstr "방"

#: ../Scenes/Game/UI/GameUI.tscn:55
msgid "Notebook"
msgstr "노트북"

#: ../Scenes/Game/UI/GameUI.tscn:61
msgid "Flip Table"
msgstr "테이블 뒤집기"

#: ../Scenes/Game/UI/GameUI.tscn:67
msgid "Clear Table"
msgstr "테이블 정리하기"

#: ../Scenes/Game/UI/GameUI.tscn:74
msgid "Undo"
msgstr "원래로 되돌리기"

#: ../Scenes/Game/UI/GameUI.tscn:83
msgid "45°"
msgstr "45°"

#: ../Scenes/Game/UI/GameUI.tscn:91
msgid "Menu"
msgstr "메뉴"

#: ../Scenes/Game/UI/GameUI.tscn:157
msgid "Add"
msgstr "더하기"

#: ../Scenes/Game/UI/GameUI.tscn:158
#, python-format
msgid "Added %s."
msgstr "%s가 추가되었습니다."

#: ../Scenes/Game/UI/GameUI.tscn:159
#, python-format
msgid "Added %d objects."
msgstr "%d개의 객체가 추가되었습니다."

#: ../Scenes/Game/UI/GameUI.tscn:166
#, python-format
msgid "Loaded %d games."
msgstr "%d개의 게임이 로드되었습니다."

#: ../Scenes/Game/UI/GameUI.tscn:204
msgid "Back to game"
msgstr "게임으로 돌아갑니다"

#: ../Scenes/Game/UI/GameUI.tscn:210
msgid "Save game"
msgstr "게임을 저장합니다"

#: ../Scenes/Game/UI/GameUI.tscn:216
msgid "Load game"
msgstr "게임을 불러옵니다"

#: ../Scenes/Game/UI/GameUI.tscn:228
msgid "Quit to main menu"
msgstr "메인 메뉴를 중지합니다"

#: ../Scenes/Game/UI/GameUI.tscn:234
msgid "Quit to desktop"
msgstr "데스크탑 종료하기"

#: ../Scenes/Game/UI/GameUI.tscn:239
#: ../Scripts/Game/UI/Dialogs/SaveDialog.gd:164
msgid "Load a file"
msgstr "파일 불러오기"

#: ../Scenes/Game/UI/Dialogs/ContainerContentDialog.tscn:42
msgid "Take"
msgstr "가져오기"

#: ../Scenes/Game/UI/Dialogs/ContainerContentDialog.tscn:50
msgid "Take All"
msgstr "모두 가져오기"

#: ../Scenes/Game/UI/Dialogs/DetailsDialog.tscn:12
msgid "Details"
msgstr "세부사항들"

#: ../Scenes/Game/UI/Dialogs/DetailsDialog.tscn:33
msgid "Show advanced developer information in JSON form."
msgstr "개발자 고급정보를 JSON형식으로 표시한것을 보여줍니다."

#: ../Scenes/Game/UI/Dialogs/DetailsDialog.tscn:34
msgid "Advanced view"
msgstr "향상된 시각"

#: ../Scenes/Game/UI/Dialogs/NotebookDialog.tscn:35
msgid "+ New Page"
msgstr "+새 페이지"

#: ../Scenes/Game/UI/Dialogs/NotebookDialog.tscn:54
msgid "Title"
msgstr "제목"

#: ../Scenes/Game/UI/Dialogs/NotebookDialog.tscn:60
msgid "When ticked, this page will be visible to other players."
msgstr "선택하면 이 페이지가 다른 플레이어에게 표시됩니다."

#: ../Scenes/Game/UI/Dialogs/NotebookDialog.tscn:62
msgid "Public"
msgstr "대중"

#: ../Scenes/Game/UI/Dialogs/NotebookDialog.tscn:94
msgid "-"
msgstr "-"

#: ../Scenes/Game/UI/Dialogs/NotebookDialog.tscn:102
msgid "100%"
msgstr "100%"

#: ../Scenes/Game/UI/Dialogs/NotebookDialog.tscn:110
msgid "+"
msgstr "+"

#: ../Scenes/Game/UI/Dialogs/NotebookDialog.tscn:122
msgid "Move Up"
msgstr "위로 이동"

#: ../Scenes/Game/UI/Dialogs/NotebookDialog.tscn:130
msgid "Move Down"
msgstr "아래로 이동"

#: ../Scenes/Game/UI/Dialogs/NotebookDialog.tscn:138
#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1371
#: ../Scripts/Game/UI/Dialogs/SaveDialog.gd:228
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#: ../Scenes/Game/UI/Dialogs/NotebookDialog.tscn:143
msgid "Delete page?"
msgstr "페이지를 삭제하시겠습니까?"

#: ../Scenes/Game/UI/Dialogs/NotebookDialog.tscn:147
#: ../Scripts/Game/UI/Previews/PreviewFilter.gd:293
msgid "Templates"
msgstr "템플릿들"

#: ../Scenes/Game/UI/Dialogs/NotebookDialog.tscn:151
msgid "Open"
msgstr "열기"

#: ../Scenes/Game/UI/Dialogs/RoomDialog.tscn:41
msgid "Current table:"
msgstr "현재 테이블:"

#: ../Scenes/Game/UI/Dialogs/RoomDialog.tscn:52
msgid "Change table"
msgstr "테이블 바꾸기"

#: ../Scenes/Game/UI/Dialogs/RoomDialog.tscn:67
msgid "Current skybox:"
msgstr "현재 skybox:"

#: ../Scenes/Game/UI/Dialogs/RoomDialog.tscn:79
msgid "Change skybox"
msgstr "skybox 바꾸기"

#: ../Scenes/Game/UI/Dialogs/RoomDialog.tscn:93
msgid "Lamp Type"
msgstr "램프 종류"

#: ../Scenes/Game/UI/Dialogs/RoomDialog.tscn:99
msgid "Sunlight"
msgstr "햇빛"

#: ../Scenes/Game/UI/Dialogs/RoomDialog.tscn:107
msgid "Lamp Intensity"
msgstr "램프 강도"

#: ../Scenes/Game/UI/Dialogs/RoomDialog.tscn:128
msgid "10%"
msgstr "10%"

#: ../Scenes/Game/UI/Dialogs/RoomDialog.tscn:134
msgid "Lamp Color"
msgstr "램프 색깔"

#: ../Scenes/Game/UI/Dialogs/RoomDialog.tscn:157
msgid "Select a skybox..."
msgstr "skybox 선택하기..."

#: ../Scenes/Game/UI/Dialogs/RoomDialog.tscn:161
#, python-format
msgid "Loaded %d skyboxes."
msgstr "%d skyboxes 불러오기."

#: ../Scenes/Game/UI/Dialogs/RoomDialog.tscn:164
msgid "Select a table..."
msgstr "테이블 선택하기..."

#: ../Scenes/Game/UI/Dialogs/RoomDialog.tscn:168
#, python-format
msgid "Loaded %d tables."
msgstr "%d tables 불러오기."

#: ../Scenes/Game/UI/Previews/ObjectPreview.tscn:70
msgid "This item is made up of multiple objects."
msgstr "이 아이템들은 여러개의 물체들로 구성되어있습니다."

#: ../Scenes/Game/UI/Previews/PreviewFilter.tscn:21
msgid "Pack:"
msgstr "팩:"

#: ../Scenes/Game/UI/Previews/PreviewFilter.tscn:35
msgid "Type:"
msgstr "유형:"

#: ../Scripts/AssetDB.gd:433
msgid "Cleaning old files..."
msgstr "오래된 파일 지우기..."

#: ../Scripts/BindManager.gd:51
msgid "Not bound"
msgstr "바인딩되지 않음"

#: ../Scripts/BindManager.gd:58 ../Scripts/Game/CameraController.gd:1452
msgid "Left Mouse Button"
msgstr "왼쪽 마우스 버튼"

#: ../Scripts/BindManager.gd:60 ../Scripts/Game/CameraController.gd:1509
msgid "Right Mouse Button"
msgstr "오른쪽 마우스 버튼"

#: ../Scripts/BindManager.gd:62
msgid "Middle Mouse Button"
msgstr "중간 마우스 버튼"

#: ../Scripts/BindManager.gd:64
msgid "Extra Mouse Button 1"
msgstr "여분 마우스 버튼 1"

#: ../Scripts/BindManager.gd:66
msgid "Extra Mouse Button 2"
msgstr "여분 마우스 버튼 2"

#: ../Scripts/BindManager.gd:68
msgid "Mouse Wheel Up"
msgstr "마우스 휠 위로"

#: ../Scripts/BindManager.gd:70
msgid "Mouse Wheel Down"
msgstr "마우스 휠 아래로"

#: ../Scripts/BindManager.gd:72
msgid "Mouse Wheel Left"
msgstr "마우스 휠 왼쪽으로"

#: ../Scripts/BindManager.gd:74
msgid "Mouse Wheel Right"
msgstr "마우스 휠 오른쪽으로"

#: ../Scripts/BindManager.gd:76
msgid "Unknown Mouse Button"
msgstr "알려지지 않은 마우스 버튼"

#: ../Scripts/BindManager.gd:78
msgid "Unknown event type"
msgstr "알려지지않은 이벤트 유형"

#: ../Scripts/ImportAssets.gd:79
msgid "Tabletop Club could not find any asset packs in the following folders:"
msgstr "Tabletop Club에서 다음 폴더에서 자산 팩을 찾을 수 없습니다:"

#: ../Scripts/ImportAssets.gd:81
msgid ""
"Tabletop Club could not find an assets folder in any of the following places:"
msgstr "Tabletop Club에서 다음 위치 중 어느곳에서도 자산 폴더를 찾을 수 없습니다:"

#: ../Scripts/ImportAssets.gd:87
msgid ""
"Please place an asset pack into one of these folders, and restart the game."
msgstr "자산 팩을 이 폴더들 중 하나에 넣고, 게임을 다시 시작하세요."

#: ../Scripts/ImportAssets.gd:89
msgid "Please create one of these folders and restart the game."
msgstr "이 폴더들 중 하나를 생성하고 게임을 다시 시작하세요."

#: ../Scripts/Game/UI/Dialogs/NotebookDialog.gd:709 ../Scripts/Lobby.gd:64
#: ../Scripts/Lobby.gd:70
msgid "<No Name>"
msgstr "<이름 없음>"

#: ../Scripts/MainMenu.gd:95
msgid "Alpha Testers"
msgstr "알파 테스터들"

#: ../Scripts/MainMenu.gd:96
msgid "Contributors"
msgstr "기여자들"

#: ../Scripts/MainMenu.gd:97
msgid "Cursors"
msgstr "커서들"

#: ../Scripts/MainMenu.gd:98
msgid "Developers"
msgstr "개발자들"

#: ../Scripts/MainMenu.gd:99
msgid "Fonts"
msgstr "폰트들"

#: ../Scripts/MainMenu.gd:100
msgid "Images"
msgstr "이미지들"

#: ../Scripts/MainMenu.gd:101
msgid "Logo and Icon"
msgstr "로고와아이콘"

#: ../Scripts/MainMenu.gd:102
msgid "Sound Effects"
msgstr "음향효과"

#: ../Scripts/MainMenu.gd:103
msgid "Tool Icons"
msgstr "도구 아이콘"

#: ../Scripts/MainMenu.gd:104
msgid "Translators"
msgstr "번역가들"

#: ../Scripts/MainMenu.gd:106
msgid "Chinese"
msgstr "중국어"

#: ../Scripts/MainMenu.gd:107
msgid "Dutch"
msgstr "네델란드어"

#: ../Scripts/MainMenu.gd:108
msgid "Esperanto"
msgstr "에스페란토"

#: ../Scripts/MainMenu.gd:109
msgid "French"
msgstr "프랑스어"

#: ../Scripts/MainMenu.gd:110
msgid "German"
msgstr "독일어"

#: ../Scripts/MainMenu.gd:111
msgid "Indonesian"
msgstr ""

#: ../Scripts/MainMenu.gd:112
msgid "Italian"
msgstr "이탈리아어"

#: ../Scripts/MainMenu.gd:113
msgid "Norwegian"
msgstr "노르웨이어"

#: ../Scripts/MainMenu.gd:114
msgid "Polish"
msgstr "폴란드어"

#: ../Scripts/MainMenu.gd:115
msgid "Portuguese"
msgstr "포르투갈어"

#: ../Scripts/MainMenu.gd:116
msgid "Russian"
msgstr "러시아어"

#: ../Scripts/MainMenu.gd:117
msgid "Spanish"
msgstr "스페인어"

#: ../Scripts/MainMenu.gd:218
msgid "Room code must be four characters long!"
msgstr "입력한 방 코드가 잘못되었습니다!"

#: ../Scripts/MainMenu.gd:223
msgid "Invalid room code!"
msgstr "잘못된 방 코드!"

#: ../Scripts/OptionsMenu.gd:30
msgid "System Default"
msgstr "시스템 초기화"

#: ../Scripts/OptionsMenu.gd:69
msgid "Never"
msgstr "한 번도"

#: ../Scripts/OptionsMenu.gd:70
msgid "30 seconds"
msgstr "30초"

#: ../Scripts/OptionsMenu.gd:71
msgid "1 minute"
msgstr "1분"

#: ../Scripts/OptionsMenu.gd:73
msgid "10 minutes"
msgstr "10분"

#: ../Scripts/OptionsMenu.gd:74
msgid "30 minutes"
msgstr "30분"

#: ../Scripts/OptionsMenu.gd:77
msgid "Borderless Fullscreen"
msgstr "테두리 없는 전체화면"

#: ../Scripts/OptionsMenu.gd:78
msgid "Fullscreen"
msgstr "전체화면"

#: ../Scripts/OptionsMenu.gd:83
msgid "High"
msgstr "높은"

#: ../Scripts/OptionsMenu.gd:84
msgid "Very High"
msgstr "매우 높음"

#: ../Scripts/OptionsMenu.gd:85
msgid "Ultra"
msgstr "최고의"

#: ../Scripts/OptionsMenu.gd:87
msgid "Small"
msgstr "작은"

#: ../Scripts/OptionsMenu.gd:89
msgid "Large"
msgstr "큰"

#: ../Scripts/RandomMusicPlayer.gd:34
msgid "Nothing"
msgstr "없음"

#: ../Scripts/RandomMusicPlayer.gd:59
#, python-format
msgid "Now Playing: %s"
msgstr "현재 재생중:%s"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1132
msgid "Add selected objects..."
msgstr "선택된 물체들 추가하기..."

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1171
#, python-format
msgid "Count: %d"
msgstr "개수: %d"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1173
#, python-format
msgid "Value: %d"
msgstr "값:%d"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1193
msgid "Put in hand"
msgstr "손에 넣기"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1197
msgid "Collect individuals"
msgstr "개별로 모으기"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1198
msgid "Collect all"
msgstr "모두 모으기"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1202
msgid "Deal cards"
msgstr "카드를 나누다"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1205
msgid "Take off top"
msgstr "위에거 빼기"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1208
msgid "Orient all up"
msgstr "모두 위로 맞추기"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1209
msgid "Orient all down"
msgstr "모두 아래로 맞추기"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1229
msgid "Suit"
msgstr "무늬"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1231
msgid "Value"
msgstr "값"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1233
msgid "Sort by"
msgstr "정렬 기준"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1242
msgid "Timer"
msgstr "타이머"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1278
msgid "Value: (None)"
msgstr "값:(없음)"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1280
#, python-format
msgid "Value: %s"
msgstr "값:%s"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1284
#, python-format
msgid "Total: %d"
msgstr "전체:%d"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1286
#, python-format
msgid "Total: %f"
msgstr "전체:%f"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1306
msgid "Collect selected"
msgstr "선택된거 모으기"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1310
msgid "Add objects..."
msgstr "물체들 추가하기..."

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1311
msgid "Peek inside"
msgstr "안을 엿보다"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1313
msgid "Take objects out"
msgstr "물건을 꺼내다"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1329
msgid "Speaker"
msgstr "스피커"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1341
msgid "Details…"
msgstr "세부사항…"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1353
msgid "Cut"
msgstr "자르기"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1354
msgid "Copy"
msgstr "복사하기"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1356
#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1395
msgid "Paste"
msgstr "복사하기"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1367
msgid "Unlock"
msgstr "잠금해제"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1369
msgid "Lock"
msgstr "잠금"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1373
msgid "Transform"
msgstr "변형"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1400
msgid "Set spawn point here"
msgstr "여기에 스폰 포인트를 설정하다"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1401
msgid "Spawn object here"
msgstr "여기에 객체 생성"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1420
#, python-format
msgid "Alt + %s"
msgstr ""

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1421
#, python-format
msgid "Ctrl + %s"
msgstr ""

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1422
#, python-format
msgid "Cmd + %s"
msgstr ""

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1423
#, python-format
msgid "Hold %s"
msgstr ""

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1424
#, python-format
msgid "Release %s"
msgstr "풀기 %s"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1431
msgid "Scroll Wheel"
msgstr "스크롤 휠"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1434
msgid "Move camera"
msgstr "카메라 움직이기"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1438
msgid "Rotate camera"
msgstr "카메라 회전하기"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1439
#, python-format
msgid "Hold %s + Move Mouse"
msgstr "%s 누르고 마우스 이동하기"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1447
msgid "Zoom camera"
msgstr "카메라 확대"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1457
msgid "Release selected"
msgstr "선택된 항목 해제"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1459
msgid "Stop box selecting"
msgstr "박스 선택 중지"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1462
msgid "Select object"
msgstr "물체 선택하기"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1464
msgid "Add to selection"
msgstr "선택 항목에 추가"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1467
msgid "Take random object"
msgstr "랜덤으로 물체 선택하기"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1468
#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1471
#, python-format
msgid "%s + Move Mouse"
msgstr "%s를 누르고 마우스를 이동하다"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1470
msgid "Take top object"
msgstr "맨위 객체를 가져가다"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1473
msgid "Grab selected"
msgstr "선택된 항목을 잡다"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1473
msgid "Grab object"
msgstr "물체를 잡다"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1476
msgid "Stop moving"
msgstr "움직임 멈추기"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1476
msgid "Start moving"
msgstr "움직임 시작하기"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1480
msgid "Box select"
msgstr "박스 선택하기"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1484
msgid "Flick object"
msgstr "객체 튕기기"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1486
msgid "Prepare to flick"
msgstr "튕길 준비를 하다"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1490
msgid "Stop measuring"
msgstr "측정 멈추기"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1492
msgid "Start measuring"
msgstr "측정 시작하기"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1496
msgid "Create hidden area"
msgstr "숨겨진 영역 만들기"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1498
msgid "Draw hidden area"
msgstr "숨겨진 영역 그리기"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1501
msgid "Paint Table"
msgstr "테이블 색칠하기"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1504
msgid "Erase Paint"
msgstr "페인트 지우기"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1514
msgid "Object menu"
msgstr "객체 메뉴"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1516
msgid "Table menu"
msgstr "테이블 메뉴"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1520
msgid "Stop flicking"
msgstr "튕기기 중지하기"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1524
msgid "Remove last ruler"
msgstr "마지막 눈금 지우기"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1528
msgid "Remove hidden area"
msgstr "숨겨진 영역 지우기"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1548
msgid "Lift selected"
msgstr "선택된 영역 들어올리기"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1549
msgid "Zoom selected"
msgstr "선택된 영역 확대하기"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1550
msgid "Rotate selected"
msgstr "선택된 영역 회전하기"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1559
msgid "Unlock selected"
msgstr "선택된영역 잠금해제"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1559
msgid "Lock selected"
msgstr "선택된 영역 잠그기"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1562
msgid "Delete selected"
msgstr "선택된 영역 지우기"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1574
#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1591
msgid "Reset orientation"
msgstr "방향 초기화하기"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1576
#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1593
msgid "Flip orientation"
msgstr "방향 뒤집기"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1582
msgid "Flip card"
msgstr "카드 뒤집기"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1584
msgid "Face card up"
msgstr "카드 앞면 위로두기"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1600
msgid "Reset camera"
msgstr "카메라 초기화하기"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1753
msgid "Pause track"
msgstr "트랙 중지하기"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1758
msgid "Resume track"
msgstr "트랙 재개하기"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1762
msgid "Stop track"
msgstr "트랙 중지하기"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1764
msgid "Play track"
msgstr "트랙 실행시키기"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1769
msgid "No track loaded"
msgstr "트랙이 로드되지 않음"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1771
#, python-format
msgid "Playing: %s"
msgstr "실행시키기:%s"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1773
#, python-format
msgid "Loaded: %s"
msgstr "불러오기:%s"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1789
msgid "Pause timer"
msgstr "타이머 중지하기"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1794
msgid "Resume timer"
msgstr "타이머 재개하기"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1798
msgid "Stop countdown"
msgstr "카운트다운 중지하기"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1800
msgid "Start countdown"
msgstr "카운트다운 시작하기"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1804
msgid "Stop stopwatch"
msgstr "스탑워치 중지하기"

#: ../Scripts/Game/CameraController.gd:1806
msgid "Start stopwatch"
msgstr "스탑워치 시작하기"

#: ../Scripts/Game/Game.gd:548
#, python-format
msgid "Downloading %s ..."
msgstr "다운로딩 %s..."

#: ../Scripts/Game/Game.gd:707
msgid "Download completed!"
msgstr "다운로드 완료!"

#: ../Scripts/Game/Game.gd:746
#, python-format
msgid "Verified %d out of %d files!"
msgstr "%d개의 파일 중 %d개가 확인되었습니다!"

#: ../Scripts/Game/Game.gd:1023
msgid "Loaded table has no version information. Load anyway?"
msgstr "로드된 테이블에 버전 정보가 없습니다. 그래도 로드하시겠습니까?"

#: ../Scripts/Game/Game.gd:1025
#, python-format
msgid ""
"Loaded table was saved with a different version of the game (Current: %s, "
"Table: %s). Load anyway?"
msgstr ""

#: ../Scripts/Game/Game.gd:1027
msgid "Loaded table is not in the correct format."
msgstr "로드된 테이블이 올바른 형식이 아닙니다."

#: ../Scripts/Game/Game.gd:1071
#, python-format
msgid "Client version (%s) does not match server version (%s)!"
msgstr "클라이언 버전(%s)이 서버 버전(%s)과 일치하지 않습니다!"

#: ../Scripts/Game/Game.gd:1214
#, python-format
msgid "Importing %s ..."
msgstr "%s 불러오는중 ..."

#: ../Scripts/Game/Game.gd:1232
#, python-format
msgid "Saved screenshot to '%s'."
msgstr "%s로 스크린샷 저장됨."

#: ../Scripts/Game/Game.gd:1246
msgid "Quicksave file saved."
msgstr "퀵세이브 파일이 저장되었습니다."

#: ../Scripts/Game/Game.gd:1309
msgid "Connecting to the master server..."
msgstr "마스터 서버에 연결하는 중..."

#: ../Scripts/Game/Game.gd:1718
#, python-format
msgid "Could not open the file at path '%s' (error %d)."
msgstr "경로 %s에서 파일을 열 수 없습니다(오류 %d)."

#: ../Scripts/Game/Game.gd:1884
msgid "Establishing connection with the host..."
msgstr "호스트와 연결을 설정하는 중..."

#: ../Scripts/Game/Game.gd:1899
#, python-format
msgid "Disconnected from the server! Code: %d Reason: %s"
msgstr "서버와 연결이 끊어졌습니다! 코드:%d 원인:%s"

#: ../Scripts/Game/Game.gd:1995
msgid "Room has been closed by the host."
msgstr "호스트에 의해 룸이 닫혀졌습니다."

#: ../Scripts/Game/MasterServer.gd:42
msgid "Could not connect to the master server."
msgstr "마스터 서버에게 연결되지 않았습니다."

#: ../Scripts/Game/MasterServer.gd:43
msgid "Have not joined a room yet."
msgstr "아직 방에 참여하지 않았습니다."

#: ../Scripts/Game/MasterServer.gd:44
msgid "Host has disconnected from the room."
msgstr "호스트는 룸으로부터 연결되지 않았습니다."

#: ../Scripts/Game/MasterServer.gd:45
msgid "Only the host can seal the room."
msgstr "호스트만 방을 감출 수 있습니다."

#: ../Scripts/Game/MasterServer.gd:46
msgid "Too many rooms are open."
msgstr "너무 많은 방들이 열려있습니다."

#: ../Scripts/Game/MasterServer.gd:47
msgid "Already in a room."
msgstr "이미 방에 있습니다."

#: ../Scripts/Game/MasterServer.gd:48
msgid "Room does not exist."
msgstr "방은 존재하지 않습니다."

#: ../Scripts/Game/MasterServer.gd:49
msgid "Room is sealed."
msgstr "방은 감춰져있습니다."

#: ../Scripts/Game/MasterServer.gd:50
msgid "Message format is invalid."
msgstr "메시지 형식은 일치하지 않습니다."

#: ../Scripts/Game/MasterServer.gd:51
msgid "Message is invalid when not in a room."
msgstr "방에 있지 않으면 메시지가 유효하지 않습니다."

#: ../Scripts/Game/MasterServer.gd:52
msgid "Internal server error."
msgstr "내부 서버 오류."

#: ../Scripts/Game/MasterServer.gd:53
msgid "Invalid destination."
msgstr "일치하지 않은 목적지."

#: ../Scripts/Game/MasterServer.gd:54
msgid "Invalid command."
msgstr "일치하지 않은 명령어."

#: ../Scripts/Game/MasterServer.gd:55
msgid "Too many players connected."
msgstr "아주 많은 플레이어들이 접속중입니다."

#: ../Scripts/Game/MasterServer.gd:56
msgid "Transfer mode is invalid."
msgstr "변환모드는 적절하지 않습니다."

#: ../Scripts/Game/MasterServer.gd:57
msgid "Too many connections."
msgstr "접속이 너무 많습니다."

#: ../Scripts/Game/MasterServer.gd:58
msgid "Reconnected too quickly."
msgstr "빠르게 재연결되었습니다."

#: ../Scripts/Game/MasterServer.gd:59
msgid "Join queue is full."
msgstr "참여 대기열이 꽉 찼습니다."

#: ../Scripts/Game/UI/ChatBox.gd:56
msgid "Too much text being sent, waiting..."
msgstr "너무 많은 메시지가 보내졌습니다, 기다리세요..."

#: ../Scripts/Game/UI/ChatBox.gd:152
msgid "Show the list of commands that can be invoked."
msgstr "실행할 수 있는 명령어 목록을 표시합니다."

#: ../Scripts/Game/UI/ChatBox.gd:154
msgid "Privately send a message to another player."
msgstr "다른플레이어에게 개인적으로 메시지를 보냅니다."

#: ../Scripts/Game/UI/GameUI.gd:150
msgid "Clear Paint"
msgstr "페인트칠 지우기"

#: ../Scripts/Game/UI/GameUI.gd:170
msgid "Welcome to Tabletop Club!"
msgstr "Tabletop Club에 오신걸 환영합니다!"

#: ../Scripts/Game/UI/GameUI.gd:171
msgid "To view a list of commands, type /? or /help in this chat box."
msgstr "명령어 목록을 보려면 이 채팅 상자에 /? 또는 /help를 입력하세요."

#: ../Scripts/Game/UI/GameUI.gd:248
#, python-format
msgid "Room Code: [b]%s[/b]"
msgstr "방 코드:[b]%s[/b]"

#: ../Scripts/Game/UI/GameUI.gd:252
msgid "Hide Room Code"
msgstr "방 코드 숨기기"

#: ../Scripts/Game/UI/GameUI.gd:254
msgid "Show Room Code"
msgstr "방 코드 보여주기"

#: ../Scripts/Game/UI/GameUI.gd:322
#, python-format
msgid "%s has joined the game."
msgstr "%s가 게임에 참가했습니다."

#: ../Scripts/Game/UI/GameUI.gd:329
#, python-format
msgid "%s changed their name to %s"
msgstr "%s가 이름을 %s로 변경했습니다"

#: ../Scripts/Game/UI/GameUI.gd:334
#, python-format
msgid "%s has left the game."
msgstr "%s가 게임을 떠났습니다."

#: ../Scripts/Game/UI/GameUI.gd:389
msgid "View notebook"
msgstr "노트북 보기"

#: ../Scripts/Game/UI/Dialogs/ContainerContentDialog.gd:40
#, python-format
msgid "Contents of %s"
msgstr "%s의 내용"

#: ../Scripts/Game/UI/Dialogs/ContainerContentDialog.gd:45
#, python-format
msgid "%s is empty."
msgstr "%s가 비었습니다."

#: ../Scripts/Game/UI/Dialogs/DetailsDialog.gd:61
msgid "No objects have been selected."
msgstr "선택된 객체가 없습니다."

#: ../Scripts/Game/UI/Dialogs/DetailsDialog.gd:74
#, python-format
msgid "A stack of %d cards."
msgstr "%d장의 카드 더미."

#: ../Scripts/Game/UI/Dialogs/DetailsDialog.gd:76
#, python-format
msgid "A stack of %d tokens."
msgstr "%d개의 토큰 더미."

#: ../Scripts/Game/UI/Dialogs/DetailsDialog.gd:83
msgid "No description."
msgstr "설명 없음."

#: ../Scripts/Game/UI/Dialogs/DetailsDialog.gd:88
#: ../Scripts/Game/UI/Previews/GenericPreview.gd:54
#: ../Scripts/Game/UI/Previews/ObjectPreview.gd:85
#, python-format
msgid "Author: %s"
msgstr "저자:%s"

#: ../Scripts/Game/UI/Dialogs/DetailsDialog.gd:92
#: ../Scripts/Game/UI/Previews/GenericPreview.gd:60
#: ../Scripts/Game/UI/Previews/ObjectPreview.gd:89
#, python-format
msgid "License: %s"
msgstr "저작권:%s"

#: ../Scripts/Game/UI/Dialogs/DetailsDialog.gd:96
#: ../Scripts/Game/UI/Previews/GenericPreview.gd:66
#: ../Scripts/Game/UI/Previews/ObjectPreview.gd:93
#, python-format
msgid "Modified by: %s"
msgstr "수정한 사람:%s"

#: ../Scripts/Game/UI/Dialogs/DetailsDialog.gd:100
#: ../Scripts/Game/UI/Previews/GenericPreview.gd:72
#: ../Scripts/Game/UI/Previews/ObjectPreview.gd:97
#, python-format
msgid "URL: %s"
msgstr "URL:%s"

#: ../Scripts/Game/UI/Dialogs/DetailsDialog.gd:102
#, python-format
msgid "A total of %d objects were selected:"
msgstr "총 %d개의 객체가 선택되었습니다:"

#: ../Scripts/Game/UI/Dialogs/DetailsDialog.gd:112
#, python-format
msgid "Stack of %d cards"
msgstr "%d장의 카드 더미"

#: ../Scripts/Game/UI/Dialogs/DetailsDialog.gd:114
#, python-format
msgid "Stack of %d tokens"
msgstr "%d의 토큰 더미"

#: ../Scripts/Game/UI/Dialogs/NotebookDialog.gd:267
msgid ""
"You can use this notebook to write down information that will persist "
"between sessions."
msgstr "이 노트북을 사용하여 세션 간에 지속되는 정보를 기록할 수 있습니다."

#: ../Scripts/Game/UI/Dialogs/NotebookDialog.gd:269
msgid "This player does not have any public pages in their notebook."
msgstr "이 플레이어는 노트북에 공개된 페이지가 없습니다."

#: ../Scripts/Game/UI/Dialogs/NotebookDialog.gd:702
msgid "<Unknown>"
msgstr "<알려지지 않음>"

#: ../Scripts/Game/UI/Dialogs/NotebookDialog.gd:713
#, python-format
msgid "%s's Notebook"
msgstr "%s의 노트북"

#: ../Scripts/Game/UI/Dialogs/NotebookDialog.gd:757
#, python-format
msgid "Are you sure you want to delete the page '%s'?"
msgstr "%s의 페이지를 삭제하는 것이 확실합니까?"

#: ../Scripts/Game/UI/Dialogs/NotebookDialog.gd:849
#, python-format
msgid "New %s"
msgstr "새로운 %s"

#: ../Scripts/Game/UI/Dialogs/SaveDialog.gd:121
#, python-format
msgid "Modified: %s"
msgstr "수정된: %s"

#: ../Scripts/Game/UI/Dialogs/SaveDialog.gd:164
msgid "Save a file"
msgstr "파일 저장하기"

#: ../Scripts/Game/UI/Dialogs/SaveDialog.gd:167
msgid "Save"
msgstr "저장하기"

#: ../Scripts/Game/UI/Dialogs/SaveDialog.gd:167
msgid "Load"
msgstr "불러오기"

#: ../Scripts/Game/UI/Dialogs/SaveDialog.gd:180
msgid "Sort:"
msgstr "종류:"

#: ../Scripts/Game/UI/Dialogs/SaveDialog.gd:184
msgid "Last Modified"
msgstr "마지막 수정본"

#: ../Scripts/Game/UI/Dialogs/SaveDialog.gd:210
msgid "Delete file?"
msgstr "파일을 삭제하시겠습니까?"

#: ../Scripts/Game/UI/Dialogs/SaveDialog.gd:218
msgid "Overwrite file?"
msgstr "파일을 덮어쓸까요?"

#: ../Scripts/Game/UI/Dialogs/SaveDialog.gd:226
#: ../Scripts/Game/UI/Dialogs/SaveDialog.gd:262
msgid "Rename"
msgstr "이름변경"

#: ../Scripts/Game/UI/Dialogs/SaveDialog.gd:227
msgid "Duplicate"
msgstr "복제하기"

#: ../Scripts/Game/UI/Dialogs/SaveDialog.gd:233
msgid "Invalid name!"
msgstr "잘못된 이름입니다!"

#: ../Scripts/Game/UI/Dialogs/SaveDialog.gd:235
#, python-format
msgid ""
"File names cannot contain any of the following characters:\n"
"%s"
msgstr ""
"파일 이름에 다음 무자들을 포함할 수 없습니다:\n"
"%s"

#: ../Scripts/Game/UI/Dialogs/SaveDialog.gd:241
msgid "Rename file..."
msgstr "파일 이름 바꾸기..."

#: ../Scripts/Game/UI/Dialogs/SaveDialog.gd:251
msgid "Please enter a new name for the file:"
msgstr "파일의 새 이름을 작성해주세요:"

#: ../Scripts/Game/UI/Dialogs/SaveDialog.gd:371
#, python-format
msgid "Are you sure you want to delete '%s'?"
msgstr "정말 %s를 삭제하시겠습니까?"

#: ../Scripts/Game/UI/Dialogs/SaveDialog.gd:384
#, python-format
msgid "The file '%s' already exists. Are you sure you want to overwrite it?"
msgstr "파일 '%s'가 이미 존재합니다. 정말 덮어쓰시겠습니까?"

#: ../Scripts/Game/UI/Previews/ObjectPreviewGrid.gd:108
#, python-format
msgid "Page %d/%d"
msgstr "페이지 %d/%d"

#: ../Scripts/Game/UI/Previews/PreviewFilter.gd:114
#: ../Scripts/Game/UI/Previews/PreviewFilter.gd:302
msgid "All"
msgstr "모두"

#: ../Scripts/Game/UI/Previews/PreviewFilter.gd:281
msgid "Boards"
msgstr "보드"

#: ../Scripts/Game/UI/Previews/PreviewFilter.gd:282
msgid "Cards"
msgstr "카드"

#: ../Scripts/Game/UI/Previews/PreviewFilter.gd:283
msgid "Containers"
msgstr "컨테이너들"

#: ../Scripts/Game/UI/Previews/PreviewFilter.gd:284
msgid "Dice"
msgstr "주사위"

#: ../Scripts/Game/UI/Previews/PreviewFilter.gd:286
msgid "Music"
msgstr "음악"

#: ../Scripts/Game/UI/Previews/PreviewFilter.gd:287
msgid "Pieces"
msgstr "작품들"

#: ../Scripts/Game/UI/Previews/PreviewFilter.gd:288
msgid "Skyboxes"
msgstr "스카이박스들"

#: ../Scripts/Game/UI/Previews/PreviewFilter.gd:289
msgid "Sounds"
msgstr "음향"

#: ../Scripts/Game/UI/Previews/PreviewFilter.gd:290
msgid "Speakers"
msgstr "화자"

#: ../Scripts/Game/UI/Previews/PreviewFilter.gd:291
msgid "Stacks"
msgstr "더미"

#: ../Scripts/Game/UI/Previews/PreviewFilter.gd:292
msgid "Tables"
msgstr "테이블"

#: ../Scripts/Game/UI/Previews/PreviewFilter.gd:294
msgid "Timers"
msgstr "타이머"

#: ../Scripts/Game/UI/Previews/PreviewFilter.gd:295
msgid "Tokens"
msgstr "토큰"

#, fuzzy
#~ msgid "Tabletop Club on Itch.io"
#~ msgstr "itch.io에서 Tabletop Club 확인"

#~ msgid "Discord"
#~ msgstr "Discord"
